\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{xltxtra} % XeLaTex

\setromanfont{Liberation Sans} %Fonts setup
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=3.5cm,rmargin=1cm}

\usepackage{polyglossia} %Languages
\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

\PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true} %Indentation
\parindent=1cm

\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\hyphenpenalty=10000
\tolerance=1
\emergencystretch=1000

\usepackage{titlesec} %Настройка заголовков
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\newcommand{\anonsection}[1]{\section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}

\usepackage{enumitem} %Itemize customization

\usepackage{newfloat} %Floating environments
\usepackage{graphicx} %Images
\usepackage{pdfpages}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png}
\graphicspath{{images/pdf/}{images/png/}}

\usepackage[outputdir=\detokenize{../out/}, newfloat=true]{minted}
\usepackage{amssymb}
\setminted[text]{
encoding=utf8,
frame=single,
tabsize = 2,
%	fontsize=\small
}
\setminted[c]{
linenos=true,
breaklines=true,
encoding=utf8,
frame=single,
tabsize = 2,
%	fontsize=\small
}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Листинг}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\textsc{ФГБОУ «Санкт-Петербургский государственный политехнический университет»\\[5mm]
			Институт компьютерных наук и технологий\\[2mm]
			Кафедра <<Компьютерные интеллектуальные технологии>>}

			\vfill

			\textbf{
			Отчет по лабораторной работе №7 \\[3mm]
			«Система команд, способы адресации и использование подпрограмм в архитектуре IntelArch-32»\\[20mm]
			}
		\end{center}

		\hfill
		\begin{minipage}{.5\textwidth}
			Выполнил:\\[2mm]
			Пелагейкин Георгий Олегович\\
			группа: 33506/1\\[5mm]

			Проверила:\\[2mm]
			Вербова Наталья Михайловна
		\end{minipage}%
		\vfill
		\begin{center}
			Санкт-Петербург, \the\year\ г.
		\end{center}
	\end{titlepage}

	\begin{section}{Описание работы}
		\textbf{Цель работы:} познакомиться с системой процессорных команд и способами использования этих команд.

		\textbf{Программа работы:}
		\begin{enumerate}
			\item Взять фрагмент программы на языке Си, заданный преподавателем, или написать такой фрагмент самостоятельно по заданной спецификации.
			\item Оттранслировать программу, содержащую этот фрагмент.
			\item Изучить дизассемблированный код фрагмента.
		\end{enumerate}

		\textbf{Вариант:}
		\inputminted{text}{listings/variant.txt}
	\end{section}

	\begin{section}{Разбор дизассемблированного кода программы}
		Код составленной программы на языке Си:
		\inputminted{c}{listings/main.c}

		Для компиляции программы использовался компилятор gcc 8.2.1.
		Дизассемблирование проводилось программой objdump.
		При дизассемблировании был выбран синтаксис intel (не AT\&T).

		Далее приведен код дизассемблированной программы с комментариями:
		\pagebreak
		\inputminted{text}{listings/disasm-main.asm}
		\pagebreak
		\inputminted{text}{listings/disasm-fn.asm}

		\textbf{Примечание:} в данном примере был рассмотрен вызов функции согласно соглашению cdecl.
		Несколько неочевидная работа со смещениями внутри стека, вероятно, была вызвана стремлением компилятора выравнивать адреса относительно блоков по 16 байт, согласно информации, найденной в данном вопросе: \url{https://reverseengineering.stackexchange.com/questions/15173/what-is-the-purpose-of-these-instructions-before-the-main-preamble}.

	\end{section}

	\begin{section}{Выводы}
        Был изучен пример реализации вызова подпрограммы компилятором языка Си.
	\end{section}
\end{document}
